巴菲特：無膽不要買股票！

有投資者問道現在買股票是否不安全，否則為甚麼巴郡手持大量現金而不作投資。巴菲特指出，若以最差的情況去作預算，例如2008和09年期間，目前手持的現金並非很大量。他重申，買股票並持有20至30年，將會有理想回報，但若是短炒、以至以兩年投資期來說，也不知道是不是一個好時機。

他指出，任何人在買股票時，都應該在財政上和心理上能夠應付長時間持貨的情況。沒有人能輕易撈底，要在股價再下跌五成或更多時，仍然覺得安樂，才可以買。他自己在兩年前就曾分享過，在歷史上，巴郡股價曾三次大跌超過五成，但那不是巴郡的問題，而若果你買的錢是借來的，那你隨時已被清倉了。

他對投資者的另一個建議是，在投資時不要靠其他人，要靠自己做最適合自己的投資決定。

Rip

失敗者買股票 成功者買牛熊

我無膽
屌你老母俾返啲強姦金我

但若是短炒、以至以兩年投資期來說，也不知道是不是一個好時機。

即係兩年無運行

又放航空股，
夠膽咪撈底囉
廢老

講就好簡單，但做就係七八十年投資累積嘅智慧

又話別人恐懼我貪婪

傻散巴菲特

俾俾俾 膝頭對上就係大脾

長渣思捷 愛上翠華

價值投資

麵哥禁撚串

怕乜

麵哥覆我Post

覆->睇

佢仲有無30年命?

番去游水啦
股票關你乜撚嘢事呀

你係咪發行商, 咁ON9嘅野都講得出

妖股

Cash is king